政府毒理化驗師：陳彥霖遺體未驗出常見精神藥物和毒物 迷暈氣體因會流失難判死前狀況

政府毒理化驗師指陳彥霖遺體未驗出常見藥物和毒物
最後更新時間 07.09.2020 10:56

知專設計學院學生陳彥霖的死因庭聆訊續審，再傳召政府化驗所毒理化驗師康祐軒作供，他指為陳彥霖遺體檢取的胸腔液、膀胱沖洗液和肝臟樣本中，都未有發現常見藥物和毒物，包括氯胺酮、海洛英、可卡因和大麻，或常見抗精神病和抗抑鬱藥物，亦未有發現可迷暈的氣體包括哥羅芳等。康祐軒指，可以確定陳彥霖死前5天沒有吸食大麻。

死因庭裁判官問及，若果死者死前吸入致命份量的有毒氣體如哥羅芳，是否可在檢驗中驗出，康祐軒指如果屍體腐化情況嚴重，有可能在腐化過程中流失有關氣體而無法檢驗，藥物檢測結果呈陰性不代表沒有服用過。陳彥霖母親今日並未出庭，裁判官視作她沒有結案陳詞，將於星期五起總結證供並向陪審團提供指引。

原文網址：

連膀胱都有液體sample
唯獨係肺冇
食屎喇港共狗賊

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

専家證人馬宣立法醫：
冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

納粹法醫故意唔驗咩項目就等於用咩方式殺人

陰道有傷無精液就應該係用警棍等隊到下體出血
可能因感染而死亡

書生分析 (有關精神科何醫生報告)

詳見連結內文

衞生署法醫李毓樺則供稱，屍體於去年9月22日撈獲當日送往域多利公眾殮房，他當時是實習法醫，他同月24日在上司資深法醫賴世澤的監督下，在域多利驗屍，其後共同撰寫解剖報告。

醫管局代表大狀馮國礎質疑，李在資深法醫陪同下進行解剖，其間警方鑑證科人員共拍攝了28張相，為何卻沒有拍攝屍體的肺及胃
。

李回應指，因屍肺沒有腫脹，且腐爛程度達輕度至中度，他認為沒有特別，故沒要求拍攝。

其實真係唔明，又要係浮屍，又要屍肺沒腫脹，咁都話冇特別，係唔係矛盾左少少

用咗套都應該會冇精液？

===============
彥霖下午到底有冇再返學校？

919 彥霖去完荃灣搭紅線
3:30pm左右
話喺太子站唔記得落車

咁即係佢本身
想美孚落車返元朗屋企
而唔係返學校啦？

到4:xxpm 之後就開始有奇怪 message

彥霖電話內最後一張相係
攝於太子站 3:32pm

同學話彥霖放學執咗30分鐘locker
執走曬d書連隔板, 話佢下午會返去再執??
既然執走曬又要再返去學校執？

咁走咗d嘢放咗去邊？
冇返屋企, 咁重拎住走來走去？

警方條片只係剪到 7:11pm
話彥霖最後出現善明邨邨口
HKDI 學生話7:20pm 仲見到彥霖在 mtr 喎

6:23 日落
23-50分鐘 曙暮光
7:23pm個天一定全黑

微光??

點解警方唔搵返 7:20-730pm MTR cctv??
可以睇返彥霖行咗去邊
幾點離開調景嶺站

推

睇 #10
919 荃灣去到太子站時話唔記得落車 跟住落咗
即係好大機會佢 miss 咗美孚 (返元朗住所)?

兩邊胸腔積水差異好大先奇怪

cctv 入面, 彥霖d嘢 全部無故消失

無傷痕……
可能有套／幼身警棍。
同埋其實法醫好難驗得晒世間所有毒物，所以我覺得應該留下點餘地。

應該交給英美澳驗屍專家看看
香港驗屍官驗的化學物質範圍是否足夠？
在屍體死因未明的情況下
香港驗屍官是否應該測試其他化學物質？
是否有人急急火化毀屍滅跡？

資深法醫林衛國人稱法醫界何君堯

赤納粹法醫同納粹科學家係一樣

如果交俾資深法醫馬宣立驗吓都好啦
條屍在蘋果獨家報導前一日火化咗

//死因研訊主任問康，哥羅芳測試為何只檢測胸腔液樣本。康回答稱一般哥羅芳測試會化驗血液、肺部以及腦部樣本；由於沒有血液樣本，故檢驗胸腔液最能測試彥霖體內有否殘留哥羅芳。//

沒有血液樣本??
咁係咪即是好多可以驗嘅嘢都冇驗到?

之前親子鑑定又係用咩驗?
(浸水咁耐, 唔會用口水卦?)

死因研訊主任問康，哥羅芳測試為何只檢測胸腔液樣本。康回答稱一般哥羅芳測試會化驗血液、肺部以及腦部樣本；由於沒有血液樣本，故檢驗胸腔液最能測試彥霖體內有否殘留哥羅芳。

仆街。死因未明，故意唔留血液樣本，急急火化毀屍滅跡。國安殺陳彥霖，港共人渣幫凶

睇 #7

唔影屍體肺和胃的相

又唔留血液樣本

cctv 彥霖物品全部無故消失

唔check彥霖電話社交媒體和搜尋網頁

話解唔到鎖, 冇check無sim card部電話

仲有好多嘢 .....

Sauce?

So Far就係無人可以肯定死因
咁呢d唔係叫有可疑叫乜
黑警你不如直接話政治犯所以無可疑啦

兩人續以通訊軟件對話，最後一次為當日下午2時54分，彥霖以snapchat向K說「Backing home la」（返家中）及「Love you」（愛你），K當時未有回覆，至晚上已無法聯繫。

陳母話情同姊妹?
K指彥霖曾表明「好憎媽咪」
及「媽咪冇對我負過責任」